今次醫護罷工有咩值得檢討

琴日醫護工會決定停止罷工，但我認為罷工條戰線並唔係完全輸晒既，因為客觀上柒婆就係罷工開始之後先肯封剩幾個關，咁睇既話罷工的確已經發揮左少少作用，但小弟都認為有以下幾點值得大家檢討，預備下一場戰鬥

1. 程序安排容易打擊士氣

今次罷工既去向係由每個員工每日投票決定下一日繼續罷定點，但其實外國既工會每次發動罷工，每次都至少會連續罷某個天數(e.g. 2星期) 評估資方有咩反再圍內商討對策，每日投票就會變相令人心大心細，洩左道氣，而罷工既野一停就好難再重新動員。

2. 無呼籲其他相關行業加入罷工陣線
醫護罷工既一開始其實可以嘗試呼籲其他行業，如果佢地既罷工唔足以令政府回應訴求，咁請其他行業都一齊參與罷工 (例如巴士公會、清潔業界，etc. ) 始終今次罷工主要係為公眾利益，唔係單一行業要求咩福利，始終罷工其實都係承受緊某種代價同風險，如果最後其他行業唔join, 醫護自己都可以大條道理暫時停止罷工，分散責任

3. 閉門會議

E點相信都唔洗多講，如果暗地裡有deal而冇公開講，只會引黎自己人既懷疑，而且訴求已經好清楚有共識，睇唔到有咩閉門會議既需要姐

暫時係諗到咁多，歡迎大家補充

唔好咁戇鳩揭底牌比人睇

工會副主席羅卓堯，前學聯常委會主席左膠

給醫護同準備搞罷工既工會一些意見同提點

呢d po 先有意義

然後呢？醫護工會人人都可以做？有人肯冒風險企出黎你仲想點？

無贏過，明被政府玩
要針對首長攻擊先有贏既機會

其實我覺得最失敗係閉門會議。
其實如果對面唔公開對話就唔傾ge, 咁大家咪唔撚好傾囉。

希望有第二次工業行動。

最大問題都係啲醫護既心態問題

其實點解藍絲呀頭話食飯唔比換罩，上房唔准著PPE
啲醫護就堅持唔換，堅持唔著？
做人冇底線連自己都唔尊重，侮辱自己專業，唔潔身自愛，想點先？

Exactly d乜野露底牌跟本冇關系 亦都反映好多香港人心態 最緊要係點改變呢班人既心態

冇錯，檢討下

醫護不如鬆章,醫死d藍絲算啦

唔好咁快露底牌比政府
預左佢打拖延戰
唔好左膠癮發作

失敗乃成功之母，唔肯承認失敗，點能夠從中汲取教訓，下次做得更好

今次失敗左咁又點，咪下次再黎過囉
唔肯承認自己失敗，其實先係最危險既事

正如黃店餐廳咁，難食唔緊要，最緊要肯改善

而唔係抱住有問題當睇唔倒既心態

「餐廳人人都可以開？有人肯冒風險開黃店仲想點？」

仲有下次
等秋後啦
係我就resign
等爆到仆街嗰陣HA迫住請返

問題係你撻人地以為係學聯左膠出黎係為咩先？係咪泛民以前柒依家就唔可以做同路人？條友根本就係為拆大台而拆

啱呀，俾人話兩句就大愛上身

罷工冇用，因為我哋面對嘅係中國恐怖分子。相對地，罷工唔成亦冇咩大不了。和理非正確方向：自己救自己！

我相信佢意思係 傳統左膠性格上唔啱做呢d要明爭暗鬥 既位置 佢地太容易露出弱點

唔好有一世人打一份工既心態
否則，你一世都會被你老闆食住

就好似拍拖咁
如果你愛對方，多過對方愛你
而你成日表現得好著緊、太癡纏
對方係唔會珍惜你架.....

冷淡D，唔好咁著緊，唔好咁在乎
唔好畀人知你底牌